
=head2 B<abrt-data> *

Вилучити дані щодо аварії, створені ABRT.

Вилучити автоматично створені ABRT дані щодо аварії у C</var/spool/abrt/>.

=head2 B<backup-files> *

Вилучити файли резервних копій редактора з гостьової системи.

Вказані нижче файли буде вилучено з усіх каталогів файлової системи гостьової операційної системи:

=over 4

=item ·

*.bak

=item ·

*~

=back

У операційних системах Linux та Unix оброблятимуться лише такі файлові системи:

=over 4

=item ·

/etc

=item ·

/root

=item ·

/srv

=item ·

/tmp

=item ·

/var

=back

=head2 B<bash-history> *

Вилучити журнал команд bash у гостьовій системі.

Вилучити журнал команд bash користувача «root» та всіх інших користувачів, у домашніх каталогах яких містяться файли C<.bash_history>.

=head3 Нотатки щодо журналу команд bash

У поточній версії пошук домашніх каталогів користувачів виконується лише у C</root> і C</home/*>. Отже, журнал bash користувачів, дані яких зберігаються у інших каталогах, не буде вилучено.

=head2 B<blkid-tab> *

Вилучити вкладку ідентифікаторів блоків у гостьовій системі.

=head2 B<ca-certificates>

Вилучити сертифікати CA у гостьовій системі.

In case any certificate is removed, the system CA store is updated.

=head2 B<crash-data> *

Вилучити дані щодо аварії, створені kexec-tools.

Вилучити автоматично створені kdump дані аварії ядра.

=head2 B<cron-spool> *

Вилучити завдання at та cron користувачів.

=head2 B<customize> *

Налаштувати гостьову систему.

Налаштувати гостьову систему визначенням параметрів L<virt-customize(1)> для встановлення пакунків, редагування файлів тощо.

=head2 B<dhcp-client-state> *

Вилучити надані клієнтські адреси DHCP.

=head2 B<dhcp-server-state> *

Вилучити надані серверні адреси DHCP.

=head2 B<dovecot-data> *

Вилучити дані Dovecot (поштового сервера).

=head2 B<firewall-rules>

Вилучити правила брандмауера.

Вилучає нетипові правила брандмауера вилученням C</etc/sysconfig/iptables> або нетипових налаштувань firewalld з C</etc/firewalld/*/*>.

Зауважте, що цю можливість типово I<не> увімкнено, оскільки може відкрити гостьову систему для вразливостей. Користуйтеся обережно.

=head2 B<flag-reconfiguration>

Позначити систему для зміни налаштувань.

Для гостьових систем Linux оновлює часову позначку C</.unconfigured>, отже, під час першого завантаження користувачеві буде надіслано запит щодо параметрів, зокрема пароля root та часового поясу.

=head2 B<fs-uuids>

Змінити UUID файлових систем.

У гостьових системах та типах файлових систем, де передбачено таку підтримку, буде створено нові випадкові UUID, які буде пов’язано з файловими системами.

=head3 Зауваження щодо fs-uuids

Типово, дію fs-uuids вимкнено, оскільки у поточній версії програма ще не здатна знайти і оновити усі записи у гостьовій системі, які використовують UUID, наприклад C</etc/fstab> або завантажувач. Вмикання цієї дії може з високою ймовірністю зробити вашу гостьову систему непридатною до завантаження.

Див. L<https://bugzilla.redhat.com/show_bug.cgi?id=991641>

=head2 B<ipa-client> *

Remove the IPA files.

Remove all the files related to an IPA (Identity, Policy, Audit) system. This effectively unenrolls the guest from an IPA server without interacting with it.

This operation does not run C<ipa-client>.

=head2 B<дані-kerberos>

Вилучити дані Kerberos у гостьовій системі.

=head2 B<kerberos-hostkeytab> *

Remove the Kerberos host keytab file in the guest.

=head2 B<logfiles> *

Вилучити з гостьової системи багато файлів журналів.

У Linux вилучено такі файли:

=over 4

=item ·

/etc/Pegasus/*.cnf

=item ·

/etc/Pegasus/*.crt

=item ·

/etc/Pegasus/*.csr

=item ·

/etc/Pegasus/*.pem

=item ·

/etc/Pegasus/*.srl

=item ·

/root/anaconda-ks.cfg

=item ·

/root/anaconda-post.log

=item ·

/root/initial-setup-ks.cfg

=item ·

/root/install.log

=item ·

/root/install.log.syslog

=item ·

/root/original-ks.cfg

=item ·

/var/cache/fontconfig/*

=item ·

/var/cache/gdm/*

=item ·

/var/cache/man/*

=item ·

/var/lib/AccountService/users/*

=item ·

/var/lib/fprint/*

=item ·

/var/lib/logrotate.status

=item ·

/var/log/*.log*

=item ·

/var/log/BackupPC/LOG

=item ·

/var/log/ConsoleKit/*

=item ·

/var/log/anaconda.syslog

=item ·

/var/log/anaconda/*

=item ·

/var/log/apache2/*_log

=item ·

/var/log/apache2/*_log-*

=item ·

/var/log/apt/*

=item ·

/var/log/aptitude*

=item ·

/var/log/audit/*

=item ·

/var/log/btmp*

=item ·

/var/log/ceph/*.log

=item ·

/var/log/chrony/*.log

=item ·

/var/log/cron*

=item ·

/var/log/cups/*_log*

=item ·

/var/log/debug*

=item ·

/var/log/dmesg*

=item ·

/var/log/exim4/*

=item ·

/var/log/faillog*

=item ·

/var/log/firewalld*

=item ·

/var/log/gdm/*

=item ·

/var/log/glusterfs/*glusterd.vol.log

=item ·

/var/log/glusterfs/glusterfs.log

=item ·

/var/log/grubby*

=item ·

/var/log/httpd/*log

=item ·

/var/log/installer/*

=item ·

/var/log/jetty/jetty-console.log

=item ·

/var/log/journal/*

=item ·

/var/log/lastlog*

=item ·

/var/log/libvirt/libvirtd.log

=item ·

/var/log/libvirt/libxl/*.log

=item ·

/var/log/libvirt/lxc/*.log

=item ·

/var/log/libvirt/qemu/*.log

=item ·

/var/log/libvirt/uml/*.log

=item ·

/var/log/lightdm/*

=item ·

/var/log/mail/*

=item ·

/var/log/maillog*

=item ·

/var/log/messages*

=item ·

/var/log/ntp

=item ·

/var/log/ntpstats/*

=item ·

/var/log/ppp/connect-errors

=item ·

/var/log/rhsm/*

=item ·

/var/log/sa/*

=item ·

/var/log/secure*

=item ·

/var/log/setroubleshoot/*.log

=item ·

/var/log/spooler*

=item ·

/var/log/squid/*.log

=item ·

/var/log/syslog*

=item ·

/var/log/tallylog*

=item ·

/var/log/tuned/tuned.log

=item ·

/var/log/wtmp*

=item ·

/var/log/xferlog*

=item ·

/var/named/data/named.run

=back

=head2 B<lvm-system-devices> *

Remove LVM2 system.devices file.

On Linux guests, LVM2's scanning for physical volumes (PVs) may be restricted to those block devices whose WWIDs are listed in C</etc/lvm/devices/system.devices>.  When cloning VMs, WWIDs may change, breaking C<lvm pvscan>.  Remove C</etc/lvm/devices/system.devices>.

=head2 B<lvm-uuids> *

Змінити UUID ФТ і ГТ LVM2.

Для гостьових систем Linux, які містять фізичні томи (ФТ) або групи томів (ГТ) LVM2 для ФТ і ГТ буде створено і призначено випадкові UUID.

=head2 B<ід-комп’ютера> *

Вилучити ідентифікатор локального комп’ютера.

Зазвичай, ідентифікатор системи створюється на основі випадкових джерел даних під час встановлення системи і не змінюється під час всіх наступних її завантажень. За потреби у системах без певного стану цей ідентифікатор створюється під час роботи завантажувача, якщо буде виявлено порожнє значення.

=head2 B<mail-spool> *

Вилучити поштове повідомлення з локального каталогу поштового буфера.

=head2 B<net-hostname> *

Вилучити HOSTNAME та DHCP_HOSTNAME у налаштуваннях інтерфейсу мережі.

Для Fedora і Red Hat Enterprise Linux це вилучається з файлів C<ifcfg-*>.

=head2 B<net-hwaddr> *

Вилучити налаштування HWADDR (апаратної адреси MAC).

Для Fedora і Red Hat Enterprise Linux це вилучається з файлів C<ifcfg-*>.

=head2 B<net-nmconn> *

Remove system-local NetworkManager connection profiles (keyfiles).

On Fedora and Red Hat Enterprise Linux, remove the C</etc/NetworkManager/system-connections/*.nmconnection> files.

=head2 B<pacct-log> *

Вилучити файли журналу обліку процесів.

Дані обліку процесів системи будуть зберігатися у файлах журналу pacct, якщо увімкнено облік процесів.

=head2 B<package-manager-cache> *

Вилучити кеш керування пакунками.

=head2 B<pam-data> *

Вилучити дані PAM у гостьовій системі.

=head2 B<passwd-backups> *

Вилучити /etc/passwd- та подібні файли резервних копій.

У Linux вилучено такі файли:

=over 4

=item ·

/etc/group-

=item ·

/etc/gshadow-

=item ·

/etc/passwd-

=item ·

/etc/shadow-

=item ·

/etc/subgid-

=item ·

/etc/subuid-

=back

=head2 B<puppet-data-log> *

Вилучити дані та файли журналів puppet.

=head2 B<rh-subscription-manager> *

Вилучити файли керування передплатою RH.

=head2 B<rhn-systemid> *

Вилучити ідентифікатор системи у RHN.

=head2 B<rpm-db> *

Вилучити специфічні для системи файли баз даних RPM.

Вилучити специфічні для системи файли баз даних RPM. RPM буде повторно створено ці файли, якщо це потрібно.

=head2 B<samba-db-log> *

Вилучити бази даних та файли журналів Samba.

=head2 B<script> *

Запустити довільні скрипти дій над гостьовою системою.

Модуль C<script> надає вам змогу запускати довільні скрипти оболонки або програми для обробки гостьових систем.

Зауважте, що використання цієї можливості потребує підтримки FUSE. Вам варто увімкнути цю підтримку у вашій основній системі, наприклад, додаванням поточного користувача до групи C<fuse> або завантаженням модуля ядра.

Скористайтеся одним або декількома параметрами I<--script> для визначення скриптів або програм, які слід запустити для обробки гостьової системи.

Скрипт або програма виконується з поточним каталогом, який є кореневим каталогом гостьової системи, отже слід використовувати відносні шляхи. Приклад: C<rm etc/resolv.conf> у скрипті призведе до вилучення файла налаштувань DNS у гостьовій системі Linux, а C<rm /etc/resolv.conf> (спробує) вилучити відповідний файл у основній системі.

Зазвичай, використовується тимчасова точка монтування гостьової системи, але ви можете вибрати якусь іншу за допомогою параметра I<--scriptdir>.

B<Зауваження:> описані тут скрипти відрізняються від скриптів I<--firstboot> (скриптів, які виконуються у контексті гостьової системи під час першого завантаження цієї системи). Скрипти I<--script> запускаються у основній системі, а не у гостьовій.

=head2 B<smolt-uuid> *

Вилучити UUID обладнання Smolt.

=head2 B<ssh-hostkeys> *

Вилучити ключі вузла SSH у гостьовій системі.

Ключі вузла SSH повторно створюються (незалежно) під час наступного завантаження гостьової системи.

Якщо після клонування гостьова система отримати ту саму IP-адресу, ssh надасть вам додаткове попередження щодо зміни ключа вузла:

 @@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@
 @    WARNING: REMOTE HOST IDENTIFICATION HAS CHANGED!     @
 @@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@@
 IT IS POSSIBLE THAT SOMEONE IS DOING SOMETHING NASTY!

=head2 B<ssh-userdir> *

Вилучити каталоги «.ssh» у гостьовій системі.

Вилучити каталог C<.ssh> користувача «root» та всіх інших користувачів, домашні каталоги яких містять каталог C<.ssh>.

=head3 Зауваження щодо ssh-userdir

У поточній версії пошук домашніх каталогів користувачів виконується лише у C</root> і C</home/*>. Отже, файли ssh користувачів, дані яких зберігаються у інших каталогах, не буде вилучено.

=head2 B<sssd-db-log> *

Вилучити бази даних і файли журналів sssd.

=head2 B<tmp-files> *

Вилучити тимчасові файли.

Вилучає тимчасові файли з C</tmp> і C</var/tmp>.

=head2 B<udev-persistent-net> *

Вилучити постійні правила мережі udev.

Вилучити постійні правила мережі udev, які відображають вже створену MAC-адресу гостьової системи на фіксований пристрій ethernet (наприклад eth0).

Після клонування гостьової системи MAC-адреса зазвичай змінюється. Оскільки стару MAC-адресу вже пов’язано зі старою назвою (наприклад eth0), це означає, що нову MAC-адресу буде пов’язано з новою назвою (наприклад eth1), а це зазвичай є небажаним. За допомогою вилучення постійних правил мережі udev цьому можна запобігти.

=head2 B<user-account>

Вилучити облікові записи користувачів у гостьовій системі.

Типово вилучити всі облікові записи користувачів та відповідні домашні каталоги. Обліковий запис «root» вилучено не буде.

Див. опис параметра I<--remove-user-accounts>, щоб дізнатися про те, як наказати програмі вилучити лише деяких з користувачів і не вилучати інших.

=head2 B<utmp> *

Вилучити файл utmp.

У цьому файлі зберігаються записи щодо входу користувачів до машини. У сучасних дистрибутивах Linux ці записи зберігаються на диску у пам’яті, тому не є частиною віртуальної машини на диску, але ці дані зберігаються на диску у старіших версіях дистрибутивів.

=head2 B<yum-uuid> *

Вилучити UUID yum.

Yum створить новий UUID під час наступного запуску, коли виявить, що початковий UUID було вилучено.

